大快活女工被扑頭搶金鏈後死亡 兩男子涉謀殺被捕

為咗返工可以去到幾盡

一名女子上周日(24日)在長沙灣懷疑被人扑頭，並被搶去一條金鏈，女子送院後不治。警方經調查後，以涉嫌謀殺拘捕兩名男子，稍後到西九龍中心及淘大花園等多個地點重組案情。據了解，該名女子於大快活長沙灣分店工作。

警方下午交代案情時表示，事發在上周日早上約10時20分，一名55歲女子獨自在荔枝角道前往基隆街期間，被兩名男子從後襲擊，導致頭部受傷，犯人搶走女子頸上一條價值約1萬元的金鏈後逃走。該女子神智不清，事後如常到一間食肆上班，期間感到不適並回家休息，但在家中昏迷。其後，女子由家人送往明愛醫院搶救，其家人因發現其金鏈消失而報警，女子在昨日下午4時許不治。

警方翻查現場閉路電視片段，經分析後鎖定兩名疑犯身份，並於今日凌晨拘捕兩名分別為55歲及56歲的涉案本地男子，涉嫌與案件有關，並在拘捕兩人的地方檢獲部分證物，包括變賣金鏈的證據、案發時身穿的衣物等，稍後將帶同二人到相關地方重組案情。警方又指，死者的同事對其遇襲並不知情，該金鏈相信已被變賣，需繼續追查其下落。警方續指，兩名疑犯為無業人士，與死者並不認識，暫時仍在調查女子的受襲情況，相信只有兩人犯案，呼籲目擊事件的市民聯絡警方。

扑頭都要返工

大快活d員工好盡責 唔似得黑心同大x樂觀

即刻去睇急症應該好大機會唔洗死

咁快拉到？
唔係無可疑？
自己人做

扑完頭都要返工

唉

好慘

開始多人做世界了⋯⋯

有撚慘
俾人搶野, 傷左頭都仲要返工
最後仲死埋
RIP

唔識既都搶？ 又知條金鏈係真

佢可能神智不清，唔知要睇醫生呢

55歲及56歲的涉案本地男子

好恐怖 仲行得走得以為自己冇事 原來會死人

吓...被人打劫仲有心情返工

扑濕左個頭唔識去醫院

Rip

比人搶咗之後仲要唔知有冇報狗

可悲

香港人太大生活壓力

希望唔好係曹美女

好恐怖，俾人扑完頭仲返工

比人扑頭仲返工

冇左條一皮野金鏈又傷到個頭寧願照返工都唔去醫院唔報驚比野班狗做？
真係好難理解

大快活比左咩藥佢食

啲暴徒反國安法又害死人
搞到無警察叔叔行咇

洗唔洗扑死人呀。。。

好盡責

曹美女rip

RIP

自己人做咪無可疑

卜頭可能係警察執法啵,乜個官唔先查清楚啊?

為左一皮野殺人
有冇咁痴線
中產開始驚了

支共終於出手搞鳩黃店員工

搞到要當自己係奴隸

垃圾藍絲

以為扑一扑唔會死
電視睇得多

yes

比人扑頭點都會去睇醫生啦 報警唔洗時間咩仲返工

肯定係內出血唔知，不停流血流死咗

大快活真係要做番啲嘢

道德淪亡

曹美女

rip

你試下係相近類似嘅地方黃下,兩分鐘內就有狗出嚟卜你頭啦.
你咁講嘢係唔啱. 應該話周圍都有充足警力部署

心臟停邊有手停口停咁緊要

睇文字都覺得好撚慘

好大機會係班亡命藍畜

其實幾可悲

女工畀人搶野扑頭當日即死，黑警扑頭爆哂腦漿話冇死人

香港真係好撚慘
我都好撚大壓力

謀財害命

即係中風

#36238

已入 LIST，自己好好檢討下。

世上仲有咩野可以阻到香港人返工 ?
RIP

手足

好撚悲哀

我真心覺得大快活啲員工有心做好多
神奇話連啲管理層都係
紙飲筒又係佢地主動行先
跟住大部份姐姐服務態度又勁好
特別要讚下黃埔分店啲員工

咁都告謀殺 明明係條戇鳩女人自己唔即時處理傷勢變慢性自殺
扑佢個頭果下本身唔係致命傷黎 如果咁都告得入真係司法已死 個女人用條命黎屈人謀殺

打咁大段廢話，不如去check下個腦先，可能會救你一命

吳越多劫奪

難分真與假

單野人地只係謀財 應該無諗過害命
點估到會有人蠢到比人扑完頭流晒血都唔即時去醫院而係去返工

第一時間諗起失業咗成年嘅旅游業、酒店業、名店sale屎藍畜

香港人既核心價值

RIP

扑頭小事 冇左份工就大件事

所以我想講
大家明唔明打頭係可以好撚大獲
當下好似冇事
痛一陣冇野
可以3 4日後突然收皮
所以點解撞到頭一定要照就係咁
然後你諗諗班黑警
棍棍打頭

呢單野可唔可以講打頭係最低武力？
拎呢單野同藍絲屋企人分享下

係
警察打頭都係最低武力
巴打識d野

扑頭搶野好似好重

本身係唔會死 無人叫佢爆頭唔即刻去急症 寧願自己死都要累埋人被告謀殺
如果佢一早就醫 自己唔駛死 告就告嚴重傷人 成件事輕微好多

可能已經扑到神智不清冇咩判斷力，淨係本能反應記得唔可以遲到

如果你俾人扑冇爆缸你都未必即刻會去醫院啦尤其是而家個個去醫院都驚惹到肺炎

大家練嘢 保家護園

遲下會9秒9拉到
有哂cam再加人面辨識
出獄有埋社會信用系統
依2條友唔使旨意有好日子

高院量刑指引
不論死傷，扑頭最少判8年
件事點輕微啊

咁使唔使告返曹美女將嗰兩個賊既手指尾塊指甲打斷呢阿宋狀師

謀殺應該打得甩 不過呢種打劫要坐十年
出返黎真係另一個世界

新移民做？?

八年同終身監禁既分別
八年咪輕微好多囉

“最少”啊
文盲

then who is monitoring the gov?

高尚情操！

國安換血計畫
黑狗末日審判來了
連續兩日死兩隻
被自殺橋段又有
蠻夷技施還彼身

我之前睇醫學youtube D拳擊手比人打到表面上睇無野但 實際腦好脆弱 成個豆腐咁 腦震盪
無知真係會死人

香港人真係死都要番工架

事發在上周日早上約10時20分

痴撚線，為一條金鏈殺人

香港CCTV 真係多到想像之外

比人扑頭搶嘢冇路人睇到？

香港人世界末日未要返工

藍絲腥夷氓終於出手，開始會越黎越多呢d賤種以為可以無法無天

華人既奴性，卑微，人多命賤

香港就快變以前既大陸

有冇咁奇怪
俾人扑到就死都照返工

咁咪好似天若有情個華DEE咁
畀人扑個頭,仲行得走得,但WING WING地
過幾日死左
內傷真係好撚恐怖

每人五千 有排坐 仲要害死人

呢啲咪叫得閒死唔得閒病囉

又搞黃店

道友啦

趕住變賣買冰食

悲哀

正常捉賊速度
咁你就知721就擺到明包庇 兩道合作

休班警

朝早10點幾犯案

咁大部份人的確係唔知
why blame the victim ?

佢點解唔見左條鏈連警都唔報
報左實送佢去醫院..
好大機會冇事

一路好走
兩條傻鳩 為咗搶條金鏈殺埋人
要劫就劫___嘛

城市係咁

Rip
班廢中爛仔惡勢力開始出動
大家要保護屋企人

大家樂女工，似係新移民
佢有呢個心，係真香港人呀屌

廢中殺人

手停口停

累埋人被告謀殺

腦震盪可大可小㗎，有D人第二日返到屋企又暈又嘔跟住就死。

大快活真係要俾返幾百萬慰問金俾家屬表揚佢

好多人以為當刻冇事就冇去醫院，點知隔幾個鐘就死咗

各位之後用不推文回覆啦，廢事阻住出面其他Post

可能公司平時對佢好好？ 太儍

可能諗住

無乜事 慳錢

死者好儍

不過扑頭黨正仆街，為少少錢攞人命

陰公。rip

1萬蚊一條人命！

皮外傷有幾傷肉眼睇到
內傷唔會睇到幾傷, 係連感覺都未必感覺到, 隨時冇心理準備之下突然爆大穫

傳說中嘅Blame the victims

最衰都係個姐姐啦 比人扑完唔睇醫生香左搞到啲賊要重判

我家企附近大快活分店員工又係好好人

永遠係弱者既錯 中國人思維

我覺得重點係唔選擇報警

錢嘉樂果角色，撞車，全身冇任何傷痕，跟住佢走去飲啖水，跟住成口血噴出黎，死左。

一皮有幾多，你睇下佢寧願繼續返工到不肖去報警去醫院

10000蚊2條友分

應該係諗住冇咩事，但其實可能爆左血管，夜晚就出事

扑頭真係可大可少

d犯可能睇得直播多
見到扑頭 有樣學樣
以為會冇乜事

諗起呢單

邊套戲？

以為上面嗰個係你
個留言差一個字

烈火戰車

天若有情之烈火戰車

所以之前係立會俾人拉低，其實係隨時死。
人好撚化學唔好睇小任何受傷。

可能信唔過黑警

慘

為左1萬 打死人

得償所願

最近最鐘意扑人頭邊班人，自己諗

笑左
爆頭都仲要返工
抵死

香港人真係好鍾意返工

黑警做咩禁快自己友

點解要笑死者
你可能好學歷過慣日子
你唔明白基層係少少事都驚俾無良傭主炒
香港傭主既刻薄係全球第一, 對佢地黎講基層炒幾多有幾多

點解死者被打劫, 頭傷左都仲要返工,
好明顯係佢都知道香港老板係幾西, 就算你真係傷左要請假
佢地都會有說話講

香港人死都要返工⋯

大陸人落嚟搶嘢嘅預演

on9

RIP.

政府無能，而家都未派 一萬蚊，派左咪可以幫到D人燃眉之急。

CLS,咁都返工，唔怪之得香港罷工，三年不成

香港人無可能罷工

被劫完都係去返工

2020仲有扑頭黨，屌你老母死黑警遮左犯罪率咁多年

成件事都奇怪
親屬又會咁眼利發覺條金鏈唔見左
而且第一時間報警
之後差佬又會第一時間去查
就算真係查, 完全無方向
有無可能即刻查晒佢返工路線沿途既CCTV
就算真係睇CCTV, 要睇幾耐, 睇幾多間鋪CCTV先搵到被扑頭果段
好啦, 當死者有同人講過自己被扑頭
可能同大快活同事講, 或者同家人講
咁點解佢地聽到呢件事, 唔即刻叫佢報警, 叫佢睇醫生?
睇唔透個邏輯

其實隨住被制裁 經濟上唔番去 就會愈黎愈多呢類事情
大家要努力健身 睇實屋企人

之前聽過啲劫匪，見你戴住名貴戒指，會成隻手指同你扯甩🤮

乜撚野logic
你同個d人講
d女人條裙著得短，比人老強係合理有乜分別？

無可能，打劫傷人令對方死亡
有哂動機預謀
入去坐埋下半世啦死垃圾

仲要成皮野
有冇咁擔心無左份工

最近真係好多人等錢使
可能無工開一排

上一代人就係咁任勞任怨

成個月人工... 唔返工點補返數...

屌你全妹我嫁

成件事好撚慘

比人搶咗條金鏈，個頭有傷，都仲要返工去頂

831 無死人

全民頭盔出街

咁盡責嘅員工，除咗香港仲有邊度可以搵到？

可能係無良老細要你番架
一唔番就閪你

烈火戰車
錢嘉樂：有冇7仔買水好口喝，條鏈好重...

政府施政問題所致

以前既深圳社會.........

人多命賤,人地又唔會話你好
其實好撚慘
華人奴隸命運

上次坐巴士撞車 有D人塊面/鼻流血都走去搭下一架車返工
仲要講緊車頭有D人係撞到成身血 車頭凹撚埋 咁大衝擊力

基隆街

佢地特質係好怕攪到人，所以唔好意思走開睇醫生

人多就是原罪

生育就是犯罪

驚無左份工

要養家

特別到呢啲年紀咩都唔識會好驚

兩個廢老為左一萬蚊揹謀殺罪

THIN SKULL RULE
利: LLM

去急症等十個八個鐘先見到醫生都係死

大快活根本太有良心
野食太平 服務好 枱之間多空位 又有水任飲
所以咪賺唔到錢 股價無停過跌

香港地無良心先賺到錢

是日笑話

點解果兩個廢老唔扑鳩你
起碼你咁醒識去急症室

以前返pt見過有人俾成箱水扑落頭度
之後話暈去咗醫院
唔知最後點

但有嘢致命傷
就係食物
極少選擇之餘 味道都仲有得改善

黑警日日扑頭

認同，係咪人工高啲？

成日食呀活 我見佢有埋長者咭比老人家食平d
好似有埋送餐服務比佢
用舊電子野locate張枱黎送餐又行得好前
一定要公司對員工好 D員工先會對客好
野食ok啦早餐下午茶同邊爐

得啦得啦

靠班垃圾黑警維持治安, 只會越來越多罪案
大家出街一定要提高警覺

幾隻曱甴壓死南亞人被捕未?

狗隻出現你仲驚,一人藍,腦便殘,good job,very useful list

去親大快活啲員工都好好

真
真係唔知點解
有心有力，肯幫人

唉，大家真係小心

大快活係咪應該幫下佢

真係唔明依類人諗咩
唔舒服到極點頂唔順先會去睇醫生
依個仲要唔睇以為休息下就會回滿血
我屋企都有人因為最後一刻頂唔順CALL白車
最後死撚埋
你話窮到極點都算 有好多人有事都覺得唔洗睇醫生

真，見你冇生命危險扔你埋一二邊先睇

可能無咗短期記憶根本唔知受過襲擊。

55 56歲
佢地後生時候咪黑社會橫行嘅年代
佢地重操故業

r.i.p

上次係大快活唔小心丟左杯咖啡落地

嬸嬸比個杯新既我

最慘係條金鏈係佢個仔送比佢
佢個仔一定好自責
RIP

比人私了果d 藍絲反而打不死

cls

高質奴隸豬真係冇講錯

傻啦，年紀大比人打頭，一定係排緊急，唔使幾個字有得睇

唔啱你借個頭畀我扑下
記得及時睇醫生

俾黑警扑頭既手足一定要詳細驗下

藍屍廢老

腦出血未必即時有事，有時候係啲細血管滲血，積埋積埋就突然間暈低救唔返

RIP 為條金鏈殺人正一仆街

可能初心只係想傷人打劫 無諗過會演變到死人既

但做左就係做左 唯有搵個好既律師睇下打唔打得甩謀殺啦

比人扑頭就唔洗返工？

缺點係個餐牌好似九世無轉過緊，野食又似頹飯

扑頭打劫已經係有犯案動機同預謀
加埋事實就係打死咗人
準備慢慢坐啦

比呢個post個d仲想租深水埗既人睇下

屌你老母搶咪搶囉 使唔使攞人命啊 扑頭黨通常係大陸狗最多

屌你老母，求財啫，唔使攞命啊

其實應該腦出血 有事要睇醫生 早幾個鐘可能救得番

香港多左好多人失業
數字肯定比官方大得多

爆頭留血都要返工
連核爆都要淘寶買防護衣返工既香港 我真係會信

香港傭主既刻薄係全球第一

個賊都屌緊 走果陣明明生勾勾既
唔去醫院咁on9既

回歸初期肆虐本港的扑頭劫案，是由內地傳入香港最兇殘的搵快錢罪案，賊人以木棍、磚頭從後扑頭偷襲，趁受害人倒地昏迷搶劫，有時僅劫得一千幾百，但有受害人不幸傷重死亡。至今仍有逾10宗扑頭案未破。其實隨着港府將扑頭案量刑起點增至8年，同類案件一度下降，但2003年沙士疫症重創本港經濟，失業率更升至8.7%歷史高位，往後兩年扑頭案回升，最後在警方打擊下才有減少。

相關新聞：【回歸20年‧扑頭黨】高院接手 重判劫匪

手段冷血兇殘的扑頭劫案有指源於廣州，回歸後來港犯案的最初是偷渡客或持雙程證內地人，其後有本地罪犯模仿犯案，警方當時分析部分扑頭賊偷渡來港潛伏地盤做黑工並伺機犯案。

1999年是扑頭案高峰期，一年內發生154宗扑頭劫案奪去3命，警方重手打擊於各警區設專隊緝捕。2000年，高等法院發出指引，要求所有扑頭劫案交高院審理並把量刑起點定位8年，嚴刑下扑頭案一度下降。

相關新聞：【回歸20年‧扑頭黨】6年奪12命 法醫:一下終身受傷

06年11月，53歲珠寶公司職員李奕林在東鐵紅磡站，遭3匪以鐵鎚扑頭劫殺，搶去40萬金飾。警方其後拘捕5名內地人及2名港人，懷疑他們亦涉同年3宗共劫600萬元珠寶劫案，當中3人誤殺罪成判監16至18年，另4人搶劫傷人罪成入獄8至14年。

2003年8月，相信是歷年最年輕扑頭劫案犯案者的13歲小六學生，夥同15歲友人在香港仔兩度向街坊扑頭行劫被捕，最後判接受感化。

至今，仍有逾10宗扑頭劫案懸而未破，警方指受害人從後遇襲根本看不到賊人容貌，加上案發深夜和舊區，除缺乏目擊者，當年閉路電視亦未流行，未能攝下賊人容貌，增加調查困難。

99年8月，86歲退休看更陳明頭部及身體多處嚴重受傷，倒卧石硤尾寓所梯間，手機銀包被偷，傷重死亡，警方相信他是回歸以來扑頭劫案中年紀最大受害人，死因裁判官相信陳遭劫殺促警方徹查，但事隔18年，此案與其他扑頭案懸而未破。

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。

55歲及56歲
腥新港豬？

所以連登仔成日叫人罷工真係得啖笑

有冇詳細
點call白車法

大快活個焗豬認真唔掂
唔識形容

但個咖哩好食

我預計到辯方律師會用審死官式打法

信我
班廢老會覺得打死仲好
佢地係有愛上極權的DNA

依家冇差佬，拎哂去打柒人。
希望多d 老野藍絲比人老笠

世上冇嘢可以阻到香港人返工

件事發生係上周日

警察用一個星期時間睇CCTV, 查到有幾難??

因為私了藍絲........多數打身, 無打頭

睇下 上水果個藍絲, 被自己人用磚頭掟中頭, 即刻死左

100%藍絲廢老

真係冇嘢阻到香港人返工

我做地盤

大把地盤佬無工開.........而且地盤佬一向無學歷 , 無文化, 仲有好多新移民
........

塘水滾塘魚 咁狠做世界去第二個區啦

明你意思，不過可以表達得好啲

兩位巴打
搶1萬蚊俾人屈殺人 呢個咩世界

本身扑既力度應該唔係諗住攞命 如果係攞命既話個傷者唔會行得走得去埋返工加劇左傷勢先死 而係會即刻無命
所以科學上睇受害人責任反而較施害者大
情感上你地當然會覺得打人唔啱 但理智上受害人自己都有一定責任 就係唔應該死頂比人打劫扑濕左仲去返工唔去醫院

舉個例子 當你同人爭執 嗰個人推左你一野你跌左落地擦損左個膝頭 但你以為無野一直唔理 之後傷口嚴重感染搞到要截肢 咁樣既話邊個責任大啲呢

講真 死都要返工呢啲咪典型藍絲心態
呢單野難聽講句就係藍絲內鬥
扑人果兩個戇鳩 比人扑果個仲戇鳩
可能果兩條友依家喺臭格心諗：早知一下大力啲扑死佢算 細細力扑一野點知佢自己唔醫拖到死為止

好多連工都未返過
叫人罷工其實真係得啖笑

就咁睇樓主段新聞
即係俾人打劫冇報警
反而去返工
到出事後 屋企人先 notice 到報案

扑頭好危險
真心私了都唔好扑頭

法律上Causation就係咁樣
你唔扑人頭 佢再On9都唔會死
而且謀殺根本唔需要有心殺死 有意造成嚴重傷害已經夠
你唔係覺得扑頭係好少事掛？

屌你老母三件死廢老係咪有感情糾紛咋

要去落口供咁麻煩
趕住返工不了